% SNT - 2019
% 
% Données structurées et leur traitement
%
% (C) Stéphane Colomban (CC : by-nc-sa)



\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}
\usepackage{snt-ella}

\lfoot{ \vspace{-0.5cm }\copyright \quad  Lycée Ella Fitzgerald -- Année 2019/2020 \center \thepage /\pageref{LastPage}}


\begin{document}

\SNT{Données  }{structurées}{Séance 1 - Etude de données publiques}

\bigskip
 \remarque{orange}{>}{Préambule }
 \cadre{orange}{   
On trouve énormément de données sur l'internet : 
\begin{itemize}
\item[$\bullet$] Une partie de ces données est  publique c'est-à-dire qu'elle est accessible librement. Par exemple le site  \url{https://www.data.gouv.fr}  regroupe des  données librement consultables et téléchargeables  sur de nombreux domaines (agriculture, santé, territoires, économie, emploi,...)

\item[$\bullet$]  Une partie de ces données est  privée c'est-à-dire qu'elle n'est théoriquement pas accessible. Par exemple, les  données bancaires ou militaires sont des données sensibles. Elles sont privées et  sécurisées.
\end{itemize}  
 }			


<<<<<<< HEAD
\section*{ \'Etude de  données  publiques  du site ~~~\url{https://www.data.gouv.fr}}
=======
\section*{ Exemple d'étude  de  données  publiques à l'aide d'un tableur} 
>>>>>>> fdec8e7c18816742ccfae08a682164fd73a00c61





 
 \remarque{vert}{E}{Exercice }
 \cadre{vert}{   
Le but de cet exercice est d'étudier un fichier de données publiques présent sur  \url{https://www.data.gouv.fr} afin d'en extraire des informations.
 }			

\begin{enumerate}
\item \textit{Récupération et ouverture du fichier :}
\begin{enumerate}
\item Lancer un navigateur et se rendre sur le site~~~  \url{https://www.data.gouv.fr} 
\item Rechercher "\textbf{films entrées}" dans le champ de recherche.
\item Télécharger le fichier "\textbf{films ayant réalisés plus d'un million d'entrées}" au format \textbf{.xlsx}
\item Double-cliquer sur ce fichier afin de l'ouvrir avec le tableau \textbf{Excel}. 
\end{enumerate}
\item \textit{Analyse sommaire du fichier : }
\begin{enumerate}
\item Déterminer le film ayant fait le plus d'entrée en 2017. \qquad \dots\dots
\item Déterminer le film ayant fait le plus d'entrée entre 2003 et 2018. \qquad \dots\dots
\item Déterminer le film français ayant fait le plus d'entrée en 2016.  \qquad \dots\dots

\end{enumerate}
\item \textit{Analyse approfondie du  fichier.}

\begin{minipage}[t]{\textwidth-9cm}\vspace{-5pt}
\begin{enumerate}
\item Se placer sur  l'année 2014.
\item Cliquer sur gauche de  la ligne 7 afin de la sélectionner entièrement.
\item Aller sur l'onglet \textbf{données} puis choisir \textbf{filtrer}. 
\item Filtrer par \textbf{nationalité} et cocher  uniquement la case \textbf{FRANCE}.
\item Combien de films français ont fait plus d'un million d'entrée cette année là ?
\item Saisir la formule \textbf{=SOUS.TOTAL(9;E8:E59)} dans la cellule \textbf{E65},  calculer le nombre  d'entrées que cumulent les 20 films français pour l'année 2014.
\item Par un travail analogue, déterminer le nombre total d'entrées qu'ont réalisé les films US pour l'année 2017.

\end{enumerate}
 \end{minipage} ~~~~
\begin{minipage}[t]{8cm}\vspace{-5pt}
 \includegraphics[width=8cm] {donnees_cap1.eps} 
 \end{minipage} 
\end{enumerate}

 

\appelprofesseur

\end{document}